\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item \intermezzo \`e un lavoro per un percussionista e un flauto dolce basso

    \item scritto nel 1996-1997 su commissione del duo \emph{Points of Contact} (Annunziata
            Dellisanti, Gabriele Bultmann)

		\item Prima esecuzione: Berlino, 10/7/1997

    \item Durata nominale: ca. 8 minuti

		\item \url{https://gitlab.com/nicb/Intermezzo-I}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Problemi che cercava di affrontare:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item come si possono affrontare ritmo e metro oggi?

        \item scavare in profondit\`a nell'essenza del ritmo\dots

        \item scrivere \emph{su commissione}!?

        \item come elaborare figura e sfondo oggi?

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item L'essenza del ritmo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item ritmo formale e figure ritmiche

				\item bilanciamento (composizione?) tra ridondanza ed eventi inattesi

				\item agganciamento semantico tra figure ritmiche e timbri

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Il problema di figura e sfondo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item assegnazione di ``ruolo concertante'' (percussioni) e
                ``accompagnamento'' (flauto dolce basso)

        \item in realt\`a, il flauto dolce basso fa spesso da contrappunto
                ritmico alle percussioni\dots

        \item \dots pur mantenendo un ruolo fondamentalmente armonico

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Processo compositivo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item selezione di 10 formule ritmiche ``classiche'' (i.e. tratte
                dalle suite di danze rinascimentali e barocche)

        \item loro sovrapposizione eterometronomica (ridotta a un solo metronomo)

        \item assegnazione di ciascun ritmo a un particolare strumento percussivo

        \item elaborazione di un sistema di ``finestre formali''

        \item selezione delle note in base al posizionamento all'interno delle
              finestre formali

        \item elaborazione di una forma complessiva del brano

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

	\vspace{-2\baselineskip}
  \begin{center}
    \pgfimage[height=0.97\textheight]{\imagedir/Intermezzo_forma_globale}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

	\vspace{-2\baselineskip}
  \begin{center}
    \pgfimage[height=0.97\textheight]<+>{\imagedir/Intermezzo_D0_full}
    \pgfimage[height=0.97\textheight]<+>{\imagedir/Intermezzo_D0_selected}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

	\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

		\item il flauto basso:

		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

			\item unit\`a armonica ottenuta attraverso la selezione di trilli e di
							multifonici\dots

			\item che rispettino/rispecchino alcune \emph{prime forms} specifiche

			\item utilizzo ritmico per figure ``di intelaiatura''

		\end{itemize}

	\end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

	\vspace{-1\baselineskip}
  \begin{center}
    \pgfimage[height=0.9\textheight]{\imagedir/Intermezzo_score_p.13}%
    \pgfimage[height=0.9\textheight]{\imagedir/Intermezzo_score_p.14}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\intermezzo (1997) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Concludendo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item \intermezzo \`e stato eseguito, ma\dots

				\item \dots \`e troppo difficile\uncover<+->{: nemmeno le dedicatarie
								lo eseguono volentieri}

        \item il fatto \`e che \uncover<+->{anche l'interpretazione di questo
								brano \`e infinitamente migliorabile}

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

